\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{varioref}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{etex}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{empheq}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{framed}
\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}

\usepackage{ dsfont }

%\usepackage[style = verbose]{biblatex}
%\bibliography{Citations.bib}


\usetheme{Frankfurt}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


%Appendix numbering
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{framenumberappendix}
   \setcounter{framenumberappendix}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \addtocounter{framenumberappendix}{-\value{framenumber}}
   \addtocounter{framenumber}{\value{framenumberappendix}} 
}
\renewcommand{\footnotesize}{\tiny}


    
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Macros %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \newcommand{\seq}[2]{\ensuremath{\mathbf{#1}_0^{#2 - 1}}}
    \newcommand{\argmax}{\ensuremath{\text{argmax}}}
    \newcommand{\ie}{\emph{i.e.}\ } 
    \newcommand{\eg}{\emph{e.g.}\ } 
    \newcommand{\et}{et al.\ } 
    \newcommand{\jmp}{\vspace{0.3cm} } 
    \newcommand{\nth}{\textsuperscript{th}} 
    \newcommand{\pcl}{\ensuremath{f}} %probablistic classifier
    \newcommand{\cl}{\ensuremath{f^{\ast}}} %classifier
    \newcommand{\ccl}{\ensuremath{g}} %combined classifier classifier
    \newcommand{\ccla}{\ensuremath{g^{\ast}}} %combined classifier classifier ast
    \newcommand{\py}{\ensuremath{\hat{y}}} %hat y
    \newcommand{\cm}{\ensuremath{\theta}} %context model
    \newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}} %Todo notes

\definecolor{darkblue2}{RGB}{0,30,184}
\definecolor{darkblue}{RGB}{0,51,204}
\definecolor{middleblue}{RGB}{0,102,204}
\definecolor{darkbluegreen}{RGB}{0,40,40}
\definecolor{middlebluegreen}{RGB}{0,102,153}
\definecolor{orange2}{RGB}{255,153,0}
\definecolor{orange3}{RGB}{255,204,102}
\definecolor{violet}{RGB}{0,0,51}
\definecolor{paleviolet}{RGB}{204,204,255}
\definecolor{middlegreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkred}{RGB}{151,50,0}
\definecolor{darkred2}{RGB}{101,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.3,0}


%-----------------Defintion des couleurs du theme
\definecolor{headerBG}{rgb}{0.1,0.1,0.2}
\definecolor{headerText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{frameTitleBG}{rgb}{0,0.5,0.9}
\definecolor{frameTitleText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{blockTitleBG}{rgb}{0.1,0.1,0.3}
\definecolor{blockTitleText}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{blockBodyBG}{rgb}{0.9,0.9,0.8}
\definecolor{blockBodyText}{rgb}{0.3,0,0}
\definecolor{exampleTitleBG}{rgb}{0,0.2,0.5}
\definecolor{exampleTitleText}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{exampleBodyBG}{rgb}{0,0.5,0.9}
\definecolor{exampleBodyText}{rgb}{0,0.05,0.15}
\definecolor{defaultText}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{alertTitleBG}{rgb}{0.8,0.08,0.1}
\definecolor{alertTitleText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{alertBodyBG}{rgb}{0.9,0.5,0.9}
\definecolor{alertBodyText}{rgb}{0.4,0.05,0.03}
\definecolor{puces}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}

\setbeamercolor{normal text}{fg=defaultText, bg=black!3} % couleur du texte
\setbeamercolor{structure}{fg=puces} % puces et titre des blocks normaux


%Set des blocks
\setbeamercolor*{block title}{fg=blockTitleText, bg=blockTitleBG}
\setbeamercolor*{block body}{fg=blockBodyText,bg=blockBodyBG!20}


%set alert block
\setbeamercolor*{block title alerted}{fg=alertTitleText, bg=alertTitleBG}
\setbeamercolor*{block body alerted}{fg=alertBodyText,bg=alertBodyBG!20}

%set example block
\setbeamercolor*{block title example}{fg=exampleTitleText,bg=exampleTitleBG!75}
\setbeamercolor*{block body example}{fg=exampleBodyText,bg=exampleBodyBG!20}

%Autres
\setbeamercolor{palette primary}
    {use={structure,normal text},fg=frameTitleText,bg=frameTitleBG} 

\setbeamercolor{palette secondary}
    {use={structure,normal text},fg=white,bg=darkblue}

\setbeamercolor{palette tertiary}
    {use={structure,normal text},fg=white,bg=middlebluegreen} 

\setbeamercolor{palette quaternary}
    {use={structure,normal text},fg=headerText,bg=headerBG} 

%Custom Footline
\newcommand{\Ffootline}{%
\insertsection % The left end of the footline
\hfill
\textit{Reconnaissance audiovisuelle de séquences de batterie} % The center
\hfill
\insertframenumber/\inserttotalframenumber} % And the right end

\setbeamertemplate{footline}{%
\usebeamerfont{structure}
\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex]{title in head/foot}%
\Tiny\hspace*{4mm} \Ffootline \hspace{4mm}
\end{beamercolorbox}}



    %%%%Encadrement equations
    \definecolor{greyTone}{rgb}{0.96,0.96,0.99}
    \newcommand*\eqBox[1]{
    \fcolorbox{black}{greyTone}{\hspace{1em}#1\hspace{1em}}}


\title{Reconnaissance audiovisuelle de séquences de batterie}
%\date{\today}
\date{09 Janvier 2015}
\author{\textsc{Boulahia} Yacine, \textsc{Donat-Bouillud} Pierre, \textsc{Louboutin} Corentin, \textsc{Royer} Amélie}
\centering \titlegraphic{\includegraphics[width=3.5cm]{Images/UEB-Rennes1.png}
}


\begin{document}

\frame{\maketitle}

\section*{Introduction}
\begin{frame}
  \frametitle{Introduction}
\begin{alertblock}{Problème}
Elaborer un système multi-modal de transcription audiovisuelle des séquences de batterie.
\end{alertblock}

\vspace{0.32cm}
\pause
\begin{exampleblock}{Applications possibles}
\begin{itemize}
\item Interaction musicien/machine;
\item Conception de système d’aide à l’apprentissage;
\item Indexations des vidéos;
\item Annotation automatique de vidéos de concerts.
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Modèle Général}
  \centering 
  \includegraphics[scale = 0.34]{Images/schema.png}
\end{frame}

%\frame{\tableofcontents}

\section{Base de données ENST Drums}
\begin{frame}
\frametitle{Base ENST Drums - Modalité Audio}
\small Enst-drums: an extensive audio-visual database for drum signals processing (2006)
\small by Olivier Gillet , Gaël Richard 


\vspace{0.32cm}
\begin{block}{Enregistrement audio}
Enregistrement audio: 8 microphones , 3 batteurs
\end{block}
\vspace{0.25cm}
\centering \includegraphics[scale = 0.40]{Images/enst.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Base ENST Drums - Modalité Vidéo}
\begin{block}{Enregistrement vidéo}
Enregistrement vidéo: 2 caméras (2 angles de vues)
\end{block}
\vspace{0.25cm}
\centering \includegraphics[scale = 0.14]{Images/enst2.png} 
\centering \includegraphics[scale = 0.14]{Images/enst3.png}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Base ENST Drums - Annotations}
\begin{block}{Annotation de la base de données}
Liste de paires \texttt{(temps, annotation)}

\vspace{0.12cm}
L'annotation contient le nom d'un instrument mais aussi des informations suplémentaires (\emph{e.g. type de baguette utilisée})
\end{block}


\vspace{0.3cm}
\begin{alertblock}{Objectif du projet}
En utilisant la modalité audio, la modalité vidéo ou bien les deux combinées, trouver les instants de frappes et le type d'instrument/baguette utilisée.
\end{alertblock}
\end{frame}


\section{Modalité Audio}

\begin{frame}{Principe de la méthode de la modalité audio}
\begin{block}{Principe}
  \begin{itemize}
  \item Extraire des mesures de caractéristiques audio (\emph{features}).
    \vspace{0.2cm}
  \item Détecter les attaques (\emph{onsets}).
    \vspace{0.2cm}
  \item Sélectionner les bonnes caractéristiques.
    \vspace{0.2cm}
  \item Utiliser un logiciel de classification afin de faire de la prédiction d'instrument pour un instant donné.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Yaafe: extracteur de caractéristiques audio}
\begin{block}{Liste des caractéristiques utilisées}
  \begin{itemize}
  \item Énergie
  \item Statistiques de l'enveloppe
  \item Intensité
  \item MFCCs
  \item Monotonie spectrale
  \item Monotonie spectrale par bande d'octave
  \item Statistiques de la forme spectrale
  \item Taux de passage par zéro (Zero Crossing Rate)
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[height = 1.5cm, width = 8cm]{Images/window.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Détection d'onset}
\begin{block}{Méthode}
  \begin{itemize}
  \item Détecter les onsets avec la librairie ``aubio'' (méthode \emph{high frequency content}; la plus efficace pour les onsets percussifs)
  \item Ne récupérer que les caractéristiques qui concernent chaque onset.
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{exampleblock}{Intérêts}
  \begin{itemize}
  \item Pas besoin de classe supplémentaire ``vide'' pour les endroits sans frappe d'instrument(ignorés). 
  \item Beaucoup moins de features à calculer.
  \end{itemize}
\end{exampleblock}

\begin{exampleblock}{Inconvénients}
  \begin{itemize}
  \item La détection peut omettre certaines frappes d'instruments 
  \item Fenêtre pas toujours bien centrée sur la frappe.
  \end{itemize}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}{Schéma récapitulatif}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[height = 7cm]{Images/audio_extraction.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Classification}

 \begin{block}{Outils}
 \begin{itemize}
 \item Apprentissage avec \texttt{scitkit\_learn} : bibliothèque standardisée, possibilité de paralléliser
 \item Conservation des résultats d'extraction grâce à \texttt{pickle}
  \end{itemize}
 \end{block}
 
 \begin{block}{Méthodes d'évaluation}
 \begin{itemize}
 \item Division ensemble de test, ensemble d'apprentissage
 \item Validation croisée
 \end{itemize}
 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Classification}

\begin{block}{Les classifieurs}
\begin{itemize}
\item RandomForests (parallélisé)
\item K plus proches voisins
\item SVM
\item Classifieur linéaire avec descente de gradient stochastique
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Optimisation des paramètres}
Validation croisée avec recherche sur grille
\end{block}

\begin{exampleblock}{Performance}
Apprentissage rapide malgré 2,5 Go de caractéristiques par batteur, vecteur de 467 caractéristiques (3h d'extraction)\\
$\longrightarrow$ sélection des caractéristiques des fenêtres autour des onsets + classifieurs rapides
\end{exampleblock}

\end{frame}



\section{Modalité Vidéo}


\begin{frame}{Principe de la méthode de la modalité vidéo}

\small Automatic transcription of drum sequences using audiovisual features (2005). Gillet, O. Richard, G.

\small Visual analysis for Drum sequences transcription (2007)  McGuinness K., Gillet O., O'connor N.,Richarg D.


\pause
\vspace{0.4cm}
\begin{alertblock}{2 informations d'importance}
\begin{itemize}
\item Mouvement du batteur au niveau des instruments;
\item Mouvement des instruments frappés (notamment cymbales).
\end{itemize}
\end{alertblock}

% \pause
% \begin{block}{Les étapes du traitement vidéo}
% \begin{itemize}
% \item Extraction des éléments de la scène
% \item Extraction des 3 caractéristiques (1 valeur par frame et par instrument)
% \item Lissage puis combinaison des features $\implies$ score
% \item Détection de pics
% \end{itemize}
% \end{block}
\end{frame}



% \begin{frame}{Principe de la méthode de la modalité vidéo}
% \begin{alertblock}{2 informations d'importance}
% \begin{itemize}
% \item Mouvement du batteur au niveau des instruments;
% \item Mouvement des instruments frappés (notamment cymbales).
% \end{itemize}
% \end{alertblock}

% \begin{block}{Les étapes du traitement vidéo}
% \begin{itemize}
% \item Extraction des éléments de la scène
% \item Extraction des 3 caractéristiques (1 valeur par frame et par instrument)
% \item Lissage puis combinaison des features $\implies$ score
% \item Détection de pics
% \end{itemize}
% \end{block}
% \end{frame}


% \begin{frame}{Extraction de masques}
% \begin{block}{Détection du batteur}
% Utilisation d'un segmenteur arrière-plan/avant-plan intégré dans \texttt{OpenCV} (MOG).
% \end{block}


% \begin{block}{Détection des instruments}
% \begin{itemize}
% \item Segmentation manuelle de l'image;
% \item Annotation de chaque instrument en s'aidant des vérités terrain.
% \end{itemize}
% \end{block}
% \end{frame}



\begin{frame}{Extraction de masques (1)}
\begin{block}{Détection du batteur}
Utilisation d'un segmenteur arrière-plan/avant-plan intégré dans \texttt{OpenCV} (MOG).
\end{block}
\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.22]{Images/drummer_example.png} 
\includegraphics[scale = 0.22]{Images/foreground_example.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Extraction de masques (2)}
\begin{block}{Détection des instruments}
\begin{itemize}
\item Segmentation manuelle de l'image;
\item Annotation de chaque instrument en s'aidant des vérités terrain.
\end{itemize}
\end{block}
\begin{figure}
\includegraphics[scale = 0.22]{Images/drummer_example.png} 
\includegraphics[scale = 0.22]{Images/ellipse_example.png}
\caption{Illustration de la segmentation manuelle}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Extraction des features d'impacts}
\begin{exampleblock}{Impact}
Nombre de Pixels du batteur (avant-plan) se trouvant dans l'ellipse de l'instrument.
\end{exampleblock}

\pause
\begin{exampleblock}{Flux Optique (précision temporelle)}
On somme pour tous les pixels $p$ du batteur se trouvant dans l'ellipse de l'instrument:
\begin{align*}
s(p) = m(p) \times |a(p) + \pi|
\end{align*}
où m est l'amplitude du fux optique dense en le point $p$ et $a$ son angle

%$\implies$ $s$ favorise un flot optique de grande amplitude et de direction vers le bas
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Extraction des features de mouvement}
\begin{exampleblock}{Mouvement}
$D$ = Opération de différentiation sur le frame courant (différence, détection de contours, Sobel \dots)

$D'$ = Version seuillée de $D$

\vspace{0.2cm}
Somme des valeurs de $D'$ se trouvant dans l'ellipse de l'instrument.
\end{exampleblock}

\vspace{0.35cm}
\begin{alertblock}{Inconvénient}
Signal vidéo très bruité

$\implies$ Feature avec une forte variance
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Détection des frappes d'instrument}
\begin{alertblock}{Lissage}

\begin{itemize}
\item Lissage des features (signal bruité)
\vspace{0.25cm}
\item Normalisation: feature $\implies$ score entre 0 et 1 (probabilité de frappe)
\vspace{0.25cm}
\item Combinaison des scores par produit (règle conjonctive)
\vspace{0.25cm}
\item Un instrument = un ``signal score'' $\implies$ \textbf{Détection de pics} puis Seuillage pour conserver les frappes les plus probables
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Autres pistes de travail}
\begin{exampleblock}{Représentation plus fine du mouvement}
\textbf{Suivi de la baguette}


\vspace{0.3cm}
Meanshift $\implies$ Signal trop bruité, suivi échoue;

Cascade de classifieurs $\implies$ Construction d'une large base de données.
\end{exampleblock}

\vspace{0.2cm}
\begin{exampleblock}{Meilleure détection}
\textbf{Utilisation de classifieurs (SVM \dots) plutôt que détection de pics}
\vspace{0.3cm}

Problème d'annotation: échantillonnage uniforme de la vidéo par rapport à l'annotation.
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Conclusion sur la modalité vidéo}
\begin{exampleblock}{Avantages}
\begin{itemize}
\item Bonne précision sur la reconnaissance des instruments
\item Fonction score en forme de pics, simple à détecter
\end{itemize}
\end{exampleblock}


\begin{alertblock}{Limites de la modalité}
\begin{itemize}
\item Occlusion de certains instruments (partiellement résolu par le second angle)
\item Perte d'information (type de baguette trop difficile à distinguer)
\item Signal Vidéo \textbf{très} bruité empêche un suivi plus fin
\item Assez mauvaise précision sur l'instant de frappe (Echantillonage uniforme)
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\section{Multi-Modalité}

\begin{frame}{Combiner les deux modalités}
\begin{block}{Premier axe: fusion \emph{a priori}}
Combiner les \textbf{features} audio et vidéo comme entrée d'un même classifieur 
\end{block}

\begin{alertblock}{Problème principal}
Synchronisation de l'échantillonnage
\begin{itemize}
\item Vidéo: 1 mesure par frame (toutes les 1/24 seconde)
\item Audio: Mesures uniquement autour des onsets
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}




\begin{frame}{Combiner les deux modalités}
\begin{block}{Second axe: fusion \emph{a posteriori}}
Combiner les \textbf{scores} audio et vidéo avant de prendre la décision finale
\end{block}

\begin{alertblock}{Combinaison}
Plusieurs possibilités
\begin{itemize}
\item Règle disjonctive (produit des probabilités)
\item Règle de seuillage (si score $>$ seuil alors garder l'audio, sinon garder la vidéo)
\item Garder la précision temporelle de l'audio et l'information de l'instrument de la vidéo
\item \dots
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\section{Evaluation}
\begin{frame}{Mesures d'évaluation}
\begin{alertblock}{Détection de beats}
Evaluation de la précision temporelle de la détection \textbf{et} de son succès à prédire l'instrumment
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Processus d'évaluation}
A chaque paire $(temps, inst)$ de la vérité terrain, on associe le ($\hat{temps}, \hat{inst}$) prédit le plus proche. Le surplus de prédictions, s'il y en a est mis de côté.
\end{exampleblock}
\end{frame}



\begin{frame}{Mesures d'évaluation}
\begin{exampleblock}{Processus d'évaluation}
A chaque paire $(temps, inst)$ de la vérité terrain, on associe le ($\hat{temps}, \hat{inst}$) prédit le plus proche. Le surplus de prédictions, s'il y en a est mis de côté.
\end{exampleblock}


\begin{exampleblock}{3 mesures d'évaluation}
\begin{itemize}
\item \textbf{Erreur temporelle:} Moyenne des différences absolues $temps - \hat{temps}$;

\item \textbf{Erreur d'instrument}: Moyenne des erreur $L(inst, \hat{inst})$, où $L$ est une fonction d'erreur expérimentale sur les instruments;

\item \textbf{Erreur de duplicata:} Mesure du sur-nombre/sous-nombre dans la prédiction par rapport à la vérité terrain : Précision et Rappel.
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Résultats}

% \begin{frame}{Résultats de la modalité vidéo seule (1)}
% \begin{block}{Influence du nouveau feature}
% \begin{center}
% \begin{tabular}{ l c c }
%    Mesure & Avec Flot & Sans Flot \\
%    \hline 
%    Temps & \textbf{0.744} & 0.896 \\
%    Instrument & 7.40 & \textbf{5.634 }\\
%    Précision & 24.89 & \textbf{20.74} \\
%    Rappel & 84.67 & \textbf{80.0} \\
%  \end{tabular}

% \vspace{0.2cm}
% Erreurs reportées en \%

% 10 premières vidéos du battteur 1.
% \end{center}
% \end{block}
% \end{frame}


\begin{frame}{Résultats de la modalité vidéo seule (1)}
\begin{block}{Influence de l'angle de vue}
\begin{center}
\begin{tabular}{ l | c c | c}
   Mesure & Angle1 & Angle2 & 2 Angles\\
   \hline 
   Temps & 0.392  & \textbf{0.209} & 0.5182\\
   Instrument & 13.52 & \textbf{10.28} & 26.02\\
   Précision & 22.27 & 17.67 & \textbf{35.71} \\
   Rappel & \textbf{82.42} & 80.36 & 51.14\\
 \end{tabular}

\vspace{0.2cm}
Erreurs reportées en \%

40 premières vidéos du batteur 1.
\end{center}
\end{block}
\end{frame}



\begin{frame}{Résultats de la modalité vidéo seule (2)}
\begin{block}{Influence du batteur}
\begin{center}
\begin{tabular}{ l | c c  c}
   Mesure & Batteur 1 & Batteur 2 & Batteur 3 \\
   \hline 
   Temps & 0.209  & 0.091 & 0.087\\
   Instrument & 10.28 & 10.98 & 1.92\\
   Précision & 17.67 & 14.04 & 4.60\\
   Rappel & 80.36 & 89.6 & 96.95 \\
 \end{tabular}

\vspace{0.2cm}
Erreurs reportées en \%

40 premières vidéos de chaque batteur.

Limité à l'angle 2.
\end{center}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Résultats de l'audio seul}
\framesubtitle{Sur les exemples simples}
\begin{block}{Exemples choisis}
\begin{itemize}
\item Un seul instrument par exemple, batteur 1
\item Onsets à partir des annotations
\end{itemize}
\end{block}

\only<1>{
\begin{block}{Validation croisée}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline 
 & RandomForests & KNearestNeighbors \\ 
\hline 
f1 & 0.43 & 0.38 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{block}}

\only<2>{
\begin{block}{Division apprentissage/test}
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline 
 & Précision & Rappel & f1-score & Support \\ 
\hline 
bd & 0.57 & 0.80 & 0.67 & 5 \\ 
\hline 
c1 & 0 & 0 & 0 & 6 \\ 
\hline 
cb & 0.33 & 0.40 & 0.36 & 5 \\ 
\hline 
chh & 1 & 0.33 & 0.50 & 3 \\ 
\hline 
lt & 0.33 & 0.25 & 0.29 & 4 \\ 
\hline 
mt & 0.25 & 1 & 0.40 & 2 \\ 
\hline 
ohh & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
\hline 
rc2 & 1 & 0.67 & 0.80 & 6 \\ 
\hline 
sd & 0.53 & 0.73 & 0.62 & 11 \\ 
\hline 
sd- & 0 & 0 & 0 & 5 \\ 
\hline 
En moyenne & 0.44 & 0.46 & 0.42 & 48 \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\end{block}}

\end{frame}

\begin{frame}{Résultats de l'audio seul}
\framesubtitle{Tous les morceaux du batteur 1}

\only<1>{
\begin{block}{Validation croisée}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline 
 & RandomForest & KNearestNeighbors \\ 
\hline 
f1 & 0.41 & 0.35 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{block}}

\only<2>{
\begin{block}{Division apprentissage/test}
\footnotesize
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline 
 & Précision & Rappel & f1-score & Support \\ 
\hline 
bd & 0.5 & 0.55 & 0.52 & 8 \\ 
\hline 
c1 & 0.25 & 0.50 & 0.33 & 6 \\ 
\hline 
cb & 0.50 & 0.25 & 0.33 & 4 \\ 
\hline 
chh & 0.82 & 0.56 & 0.67 & 25 \\ 
\hline 
cs & 0 & 0 & 0 & 3 \\ 
\hline 
lt & 0.67 & 0.5 & 0.60 & 29 \\ 
\hline 
mt & 0.45 & 0.62 & 0.53 & 16 \\ 
\hline 
ohh & 0 & 0 & 0 & 7 \\ 
\hline 
rc2 & 0.36 & 0.57 & 0.44 & 7 \\ 
\hline 
sd & 0.60 & 0.83 & 0.70 & 35 \\ 
\hline 
sd- & 0.33 & 0.12 & 0.18 & 8 \\ 
\hline 
En moyenne & 0.55 & 0.56 & 0.53 & 151 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{block}}

\end{frame}

\section*{Conclusion}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusion}
\begin{block}{Modalités}
\begin{itemize}
\item Audio : résultats décevants
\item Vidéo
\item Intermodalité
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Améliorations}
\begin{itemize}
\item Mieux choisir les fenêtres pour les features audio
\item Améliorer la fusion
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\end{document}  
